譚惠珠死撐：內地陽光司法

譚惠珠死撐：內地陽光司法

譚惠珠

【本報訊】港府修訂《逃犯條例》勢在必行，無論港人抑或國際社會均關注中國的司法制度不獨立、欠缺公平審訊，基本法委員會副主任譚惠珠卻以外國亦有與中國互相引渡疑犯為由，力撐中國的法治獲最先進民主國家所接受，甚至指內地推行「陽光司法」，會提供個案編號供人追查審訊進程。

相關新聞：西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒

避談維權律師被捕

惟她沒有同時說明不少維權律師、異見人士被內地以「莫須有」罪名拘捕後，其審訊不僅不被允許有律師代表，甚至連見家人的權利亦被剝奪，與港人要求的人權保障背道而馳。

譚惠珠昨早在電台節目稱，雖然政府最終剔除修例中的九項商業罪行是「美中不足」，但很高興看到貪污罪仍被納入其中，堅稱修例在法理甚至原則上都沒有問題，符合國際標準才能移交，又不認為修例比《基本法》23條「更惡」。

公民黨黨魁楊岳橋回覆指，建制派或親北京陣營經常以內地與多個地區簽署長期協議為例，支持香港修訂《逃犯條例》，但楊直言當中不少國家是法治水平較落後地區，亦不能忽略內地與不少普通法地區，包括英國、加拿大及美國都沒有相關協議，澳洲更曾因國會關注人權而反對與內地達成移交協議生效，令協議胎死腹中。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
三人權組織：對自由毀滅性打擊

下一則
下一則
周浩鼎屈泛民教唆台灣反對

西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒
市民憤怒 斥林鄭出賣港人
「鄭若驊只想完成政治任務」
大律師指港法庭把關力有限
黎智英：倘修例傳媒冇得做
佔中九子 用最後力氣吶喊
林榮基：內地法庭毋須講證據
八專業團體：香港到咗臨界點
「女長毛」與保安爆發追逐戰
田北俊：商界仍憂賄賂罪
三人權組織：對自由毀滅性打擊
周浩鼎屈泛民教唆台灣反對
萬人上街反「送中」例李柱銘：大陸亂控告 人人有危險

1040陽光工程我就知

呢條八婆同柒婆好撚似樣

一鳩樣咁樣衰 嘴臉面容笑起上黎成碌撚咁